證交所徵才 開出百萬年薪 | 聯合新聞網	
2023-11-09	
https://udn.com/news/story/7251/7563968	
臺灣證券交易所因應轉型及未來十年三分之一員工退休潮，董事長林修銘親自召開「找人尋才」記者會，喊出新進人員年薪近百萬、未來升遷管道暢通等誘因，希望覓得良才。林修銘表示，為擴大台灣在全球資本市場影響力，因應宏觀環境變化與挑戰，證交所聚焦於新經濟、氣候變遷、科技與多元等四個面向策略躍進，這次徵才主要與新業務拓展相關，包括創新板、擴大生技板塊、海外引資招商、永續（ESG）、大數據等。據了解，目前證交所共有626名員工，平均年齡近50歲，預計未來十年有三分之一，即200多人將陸續退休。林修銘指出，這顯示未來公司升遷管道相當暢旺，提供新進人員招募誘因。證交所今年3月徵才時，招募三十多位新進員工，當時報名人數達八百多人，共需通過資格審查、筆試及兩階段面試等多道關卡，最終錄取率在4％附近。林修銘說，證交所是屢受肯定的Work-life Balance友善職場，除提供穩定工作環境，每年並定期舉辦員工暨親子活動日與自強活動，還有豐富多元的社團活動，平衡同仁身心靈發展。而為善盡企業社會責任，證交所亦提供同仁完整生育支持體系，0至12歲證交所一起養、讓年輕人敢婚、願生、樂養 。此外，證交所極為重視人才培育，不僅辦理多項專業課程，亦鼓勵參加國內外專業課程、研討會，若有意就業務內容持續進修，則補助大學碩士以上學位、學分班費及專業證照報考費用等。而證交所各部門設有領組及導師(Mentor)制度傳承獨門知識，協助新進員工快速學習業務技能，並透過職務輪調提升人才價值，使同仁拓展自身經驗，實現自我成長。證交所這次新進人員徵才報名時間至11月17日止，一律採網路報名，分為會計、商管及資訊等三大類別、計38名新進人員，包括會計人員二名、財金人員(包含交易制度、券商服務及業務規劃三組)18名、應用系統開發人員四名、AI/ML/超自動化人員四名、大數據資料人員二名、網站開發人員三名、資通安全人員三名、系統與網路管理人員二名。